### Початковий рівень

1. **[[Ознайомлення з Python]]**: Дізнайтеся про базові концепції мови програмування Python, її філософію та призначення.

2. **Встановлення Python**: Встановіть останню версію Python на свій комп'ютер та ознайомтесь із середовищем розробки.

3. **[[Типи даних та змінні]]**: Вивчіть різні типи даних у Python, такі як цілі числа, рядки, списки, кортежі та словники. Ознайомтеся з присвоєнням змінних.

4. **[[Оператори та вирази]]**: Розберіться з різними операторами у Python, такими як арифметичні, логічні та порівняння.

5. **Умовні конструкції та цикли**: Вивчіть використання умовних конструкцій (if-else) та циклів (for, while) для контролю потоку вашої програми.

### Середній рівень

6. **Функції**: Ознайомтесь із створенням та використанням функцій у Python. Розберіться з параметрами функцій, локальними та глобальними змінними.

7. **Рядки та регулярні вирази**: Вивчіть операції над рядками та використання регулярних виразів для обробки тексту.

8. **Робота з файлами**: Навчіться відкривати, зчитувати та записувати дані у файли за допомогою вбудованих функцій у Python.

9. **Спискові вирази та генератори**: Розберіться зі списковими виразами та генераторами для створення та обробки списків.

### Просунутий рівень

10. **Обробка винятків**: Ознайомтесь з обробкою винятків у Python та використанням конструкцій `try`, `except`, `finally`.

11. **Робота з функціональними конструкціями**: Вивчіть функціональні конструкції, такі як lambda-функції, функції вищих порядків та інші.

12. **Модулі та пакети**: Дізнайтеся, як створювати власні модулі та пакети, а також як використовувати сторонні бібліотеки.

13. **Робота з об'єктами та класами**: Вивчіть об'єктно-орієнтоване програмування (ООП) у Python, створюючи класи та об'єкти.

14. **Тестування коду**: Ознайомтесь з методиками тестування вашого коду за допомогою вбудованих модулів `unittest` або сторонніх бібліотек, таких як `pytest`.

15. **Робота з базами даних**: Вивчіть роботу з базами даних у Python, використовуючи бібліотеки, такі як SQLite, MySQL або PostgreSQL.

16. **Веб-розробка**: Ознайомтесь із базовими принципами веб-розробки та вивчіть створення веб-додатків з використанням фреймворків, таких як Flask або Django.

17. **Використання API**: Розберіться з використанням та створенням власних API з використанням бібліотек, таких як Flask-RESTful або Django REST Framework.

Цей roadmap допоможе вам систематично вивчати основи Python та розширювати свої знання в програмуванні. Не забувайте практикувати, писати код та розвиватися!
### Посилання
[[Python]]